股票基本面係咪史上最大騙局？

啲股票跌到仆街，
會有人同你講隻野基本面唔差，
最後跌多一半，永不超生

全都是泡沫

本多終勝啫

最後即係幾時？

短時間內急升幾倍嗰陣，就唔講間公司嘅基本面係咪有改善到。
短時間內急跌嗰陣，就話間公司嘅基本面無惡化到。

基本面咋，同實際係兩件事

技術分析都係騙局

真

行業基本面好 =/= 個股基本面好

叫人唔洗理基本面，唔洗理income statement/ balance sheet / cash flow 先係最大騙局

tesla 800蚊usd有咩基本面可言

巴廢聲稱係最大騙局

唔見會計佬發哂達

股票大升=大量熱錢流入
股票慢慢升=熱錢慢慢流入
股票急跌=大量熱錢流出
股票慢慢跌=大熱錢慢慢流出

股票升跌只有有無錢追棒既原因,唔關間公司勁唔勁

咁如果隻野eps低, 無消息
都會有追捧?

只一剎的花火

名氣,仲有好多原因

只要有個原因,就吸到D錢

君不見GME

睇吓市場有幾瘋狂
喺最唔理智嘅時候，垃圾都炒得起

喺股票市場贏錢唔係得一種方法，有人鍾意靠理性嚟賺錢，有人鍾意靠市場嘅瘋狂嚟賺錢

你會不會倒酒

仲有以訛傳訛,人類知識既見解,都會令到人買一隻股,令一隻股股價升

EPS低,無利好消息都有追棒

即係你自己唔識睇就等於無用/騙局？

前果排呢度D 人仲講「啲股票升到仆街，
會有人同你講隻野基本面咁差都可以炒到好高，
炒股賺既錢仲多過返工，做咩要返工

股票從來只有供同求

係"勢"呀!!

GME嘅故事其實完哂未?
基金公司到底點平倉呢

亞當理論，除咗價格一切都係trash talk ，retail trader 講乜鳩基本面，基本面係超級大戶睇架。

Yes

一直都話啲科技股脫離基本面好多
其實樓主有冇認真研究咩係基本面

如果唔會有好大轉變既企業/ 或者已經發展得好成熟已公司
基本面咪比較可參考
如果下年公司會成個轉型既話你睇基本面睇做乜

咁估值要計埋未來預期發展既

點樣解釋到之前匯控跌淨一半股價

股市原意，乃讓集資搜資有其地，
社會向榮，人皆有賺。
惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，
樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，
無數人蕩產傾家輸性命，
勝者喪良知人格。
余於股壇數十載，未曾見真正贏者，
智者因知此乃一永無贏家之戰。

取勝唯一法
及早離去
四字而矣

連登愈嚟愈痴線
技術面又係假，基本面又係假

哩啲人都係返去all in gme算

有咩咁難，hsbc廢左幾多年
美國復甦佢就exit美國人
歐洲年年蝕錢
investment banking又廢
淨係識大灣區
炒極人都未cut夠cost

因為佢之前基本面差
價值股不等於基本面好喎

基本面講嘅係佢商業模式、財務情況、營收、估值等等

銀行係睇幾樣野
第一樣係roe，第二樣係tangible book value
第三樣係revenue growth

最後係share price/tangible book value
有興趣你咪拎hsbc呢幾樣同真大行，jp Morgan比下
你唔識睇唔代表無用

再in depth d 睇埋nim， cti ratio，npl，non interest income ratio，car
每一樣野都有用，係香港d盲毛乜7都唔識淨係識hsbc je，營運上hsbc起碼落後緊大行十年以上

股價除咗基本面仲有市場情緒，有熱錢流入自然會水漲船高，從來唔係單一因素去決定價位

相反一問，有無基本面好既公司
長年都唔會反映到係股價上?

反而最可靠一樣野就係基本面好既公司
股價長年，就算經歷波幅，炒風
始終會穩步上揚，如faamg，700

你唔理個市price in左幾多姐

唔用季黎做單位炒股票

睇基本面都冇用

基本面好 市跌 先係機會
傻西

窮撚渴望日日升

相反一問，有無基本面好既公司
長年都唔會反映到係股價上?

TSM

佢唔算係無反映到
market對於semi股不嬲都有stigma，當佢係cu cyclical sector
Cyclical stock估值唔會高，而家先rerate返

其實仲有沽空機構呢樣野

一日有沽空機構呢樣野,好公司都唔可以股價路向上

好似係

都話股市最緊要係個C

十賭九騙，不過願賭就要服輸。

hsbc講多兩句，而家先攪咩hsbc jade
2008之後銀行lending已經唔賺錢，攪wealth management係唯一出路
美國bank行左十年hsbc先做
credit/ipo又廢...收工啦..垃圾銀行

要好似投資銀行咁多先好講

呢兩個月佢預期發展忽然低咗4成喎

根本就係大戶收割散戶辛苦錢既工具黎

果堆見隻股一升就叫人入貨既垃圾
升勢可以造出黎，咁樣同賭大細冇分別

大大隻GME例子係到

豬就係要比人劏

咁樣同呃人買倫敦金係冇分別

升跌講資金流，基本面只係n樣嘢入面其中一樣影響資金流嘅流

GME

車既market行左100年啦
Tesla最高峰市值=vw+Toyota再乘2
整咩咁巴閉呀..路上火箭呀

炒股講基本面=賽馬界財演講馬匹狀態同血統

真 睇返十年前earning跟本冇咩增長
管理層地震左幾次
內部制度極繁複
再加上班on9既小股東 當匯豐係債卷咁唔理咩柒都派息先 唔派息就搵人搞自己公司

條女基本面唔差，但唔代表佢鍾意男人

Lm

有啲人真係鍾意賭錢

將一件炒炒賣賣係人都做到係人都有機會輸錢既遊戲
夾硬冇野講搵野講黎吹成一門學問

乜都唔睇，賭大細算啦

剩係Jamie Dimon (jpm ceo)既應對危機能力都屌打hsbc

Citigroup
其實好多季都有賺錢，eps亦有升，但股價都係浮浮沉沉

你仲停留係tesla係車企既層面，證明你已經遠落後於市場

你可以買債同買外地樓收租，無人叫你買股唔啱賭，啱返工嘅人走嚟送錢比大戶，然後罵大戶，大戶心很累

你search下最近有單法庭新聞
citi匯能錯左700m美金比個客
再衡量下間野既質素
同埋citi做emerging market多估值有discount

呢o的新聞都叫基本面

我知佢另外有間rooftop solar ma
仲有乜 9 ev charging ma
吹能到disrupt晒世界所有發電廠了
超級移動能源公司！

醒下啦，即係唔敢睇少elon musk
唔排除有一日做到，但唔係今日羅

最好笑係ev charging，賺能到錢咩
而家傳統油站都唔係好賺錢，入油無用，呃你去隔離間便利店買野ja
ev charge你老味咩😂

真，
基本面唔得但係炒起左
佢地會改口風，技術層面好
玩撚哂
到一隻二樣都冇既股炒起
就會同你講今時今日炒美股
仲睇基本面？
公你贏字我輸

聽到識背

點解唔係

睇你係投資定投機姐
你係投資的話 揀隻基本面ok 買完擺幾年一定有回報
投機的話 係一門大眾心理學 你捉到條路咪贏囉 但有幾多人真係捉到？

港股講基本面 去定IFC排隊啦

排個熱錢流入優先次序
第一
N隻舊經濟股,由於舊經濟股有好多隻,分散哂,每隻升少少唔多
第二
GME
第三
FUTU

仲有軟件、starlink同spacex之間技術幫助
你否認都冇用，佢股價上年都係不停咁升
你都識講唔係今日，市場係睇ev未來賺錢

聽到tsla唔值呢個價聽到識背
上年開始唔知講左幾多次

點解會係？

基本面只係用來係股Joy底部買入時來分析隻股

major op risk event下年會比人加capital requirement
不過睇你都唔知係咩黎😂

有 最近睇緊車險股
來緊車險將會愈黎愈普及ubi 車險
Progressive呢間公司有優勢在早十幾年前已一直收集相關數據 運用係控制損失方面
近幾年係新女ceo帶領下盈利 , 現金流大幅改善但估值仍然較低

你都係冇答過問題

5555
全能部得個吹
我淨係問你一個簡單問題就夠
Addressable market size幾大，點解賺到錢，賺到幾多錢
已經完
你到最後咪又係circular logic?
Tsla唔值咁貴，車既市場無咁大-》你唔好理，ev股係咁升，所以tsla值咁貴

我咪就係話緊呢類股唔應該升咁多，你答我既方法又係去返佢就係升左咁多，解釋左d咩

讀多幾年書啦

識銀行股既人就知答左咩
銀行基本好簡單，自己有1$，借多10$返黎，借11$比個客，賺息差
capital requirement就係佢可以乘大自己舊錢幾多既倍數
佢被認為係高風險就會比人加capital=唔可以乘大咁多倍

都話你唔識就返去讀多幾年書

我諗你仲未明白我講既野
股價係市場供求既關係，解釋只不過係令你了解間公司多o的
賺幾多錢都係影響供求，唔係影響股價

你既意見同估值根本影響唔到市場，你覺得唔值升咁多但又升咁多，有冇諗過其實錯既係你
讀多幾年書既係你

所以點解要學埋技術面囉
連登仔乜鳩都唔識就話基本面技術面冇用
抵班牛市股神收曬皮

我係cfa marker加我都係做finance
仲要讀多幾多年

消息都係基本面既一種wo ching

錯既可以係我
但而家討論既問題係基本面有無用
So far我都未見到你有點討論到tsla有咩基本面
淨係總之升好多呀，市場供求呀，乜乜77呀

同你講完一輪佢d業務唔值錢又係到遊花園
有偏見既係邊個好明顯

我好少買銀行股，不嬲唔識，冇你咁叻
我只會虛心學習，唔會認為自己o個套啱晒，唔啱聽就覺得人地錯

一日後

不如你放低你既自尊，諗清楚個問題先

龔成

咁你玩咗股咁多年
贏咗幾多倍？

你上面個d ev charging，rooftop solar，satellite internet
我全部deal返工都review過，睇完reject晒
夠清楚未

買樓起碼有壹半人保本/贏。買股做大戶點心8成人輸。今次美股科技股災又輸你老母財演沒有告訴你

基本面有無用係樓主傾，唔係我
我淨係講股價同供求既關係，同tsla車以外既業務

值唔值呢樣係個人意見，唔會點影響股價
我就睇股價升跌，業務都係其次
有偏見o個個係你

呢d係最能廢既argument
我又唔係要開班，話自己炒股好能勁對於個discussion有咩幫助

其實我講咁耐都係講股價同市場供求既關係
打稻草人轉移視線無意思

係C

一生存都要硬食啦
硬食通脹
政府就狂印錢
食平野變左食貴野
個世界本身就係騙局

你呢d講法三不五時都有架啦
睇供求就得ma，咁你講埋咩starlink黎做咩
發現對業務唔夠人熟，然後又9up其實業務對股價無影響

睇下你邊個位入
14年到19年tsla實際升幅唔大
到上年3月真正起步全世界吹能到tsla神之又神
無早入咪開心羅，呢兩個月先個d死幾多人

除非基本面有變化 估值方式變咗

成日咩yolo all in
新經濟never die！大
真正係到收割老散既係班老散自己圍內係到發顛
有咁能易禁兩個制就發達仲駛返工

連基本面 同 估值 都未分得清楚既人, 入場都只係送錢比人洗

我無講過睇供求就得，無講過業務對股價無影響
我上面已經寫得好清楚：
股價係市場供求既關係，解釋只不過係令你了解間公司多o的
starlink／spacex同tesla既關係會令你了解間公司多o的，有機會技術互通
你有cfa，無理由咁簡單既道理都唔明

買tsla賺蝕錢唔關我事，呢o的係個人投資決定

基金面咪就係佢個book PB below 1先抵買

咁你咪教下我，點互通法，值幾多錢
lmhy

我話你知starlink唔係新野黎，fb同Google都攪過放汽球上天做Wi-Fi Hotspot，兩間都放棄左因為成本太貴
唔會有上網方法快過地底光纖，除非你改變埋光速最快呢個物理定律

starlink永遠都係niche product只岩一d太少人既community，連拉光纖既價值都無

你諗下自己講緊乜先

人地有埋速度可以參考喇喎，仲有一堆已經用緊

我都想知點互通，如果你知可以分享下
有人講過starlink技術可以用係tesla軟件升級，但starlink有好多技術未成熟

我諗starlink可以克服到既係突破光纖長度限制，通過衛星全球覆蓋減低屋企同網絡供應既距離

starlink:
During beta, users can expect to see data speeds vary from 50Mb/s to 150Mb/s and latency from 20ms to 40ms in most locations over the next several months as we enhance the Starlink system. There will also be brief periods of no connectivity at all.

其實latency唔係咁差

冇所謂架
佢咪繼續沽
我咪繼續賤價入好公司
唔覺意沽正廢老心水咩沽空機構都要收皮

TA撚只會話你功力唔夠深
TA係戰無不勝
你質疑TA只因為你廢

應該要問專家
香港基本面最強應該是月供成

同百家樂睇圖有咩分別

你呢d on9理論簡單黎講叫資格論
即係某個人係講某樣野既時候,一定要個人做左佢講個樣野,然後仲要好有成績先反映到佢講既野係真

相反既話成語叫做因人廢言,邏輯謬誤黎
簡單黎講你只係網上既一個7頭,仲要係無邏輯既7頭
我係唔需要向你證明d咩

tEsLa wIlL rEaCh 1.5 T mArkEt cAp bY 2030

你屋企上網用緊幾多mb?
唔解釋

升跌都係大行嘅決定

到你放左就升架啦

錯喇，每一方面都有高手嘅，都有人靠嗰樣野發達

大行都要同大行打，仲有一堆Fund

當大部人睇分析
可以幫掌握agenda既人更準確買入股票獲利
因為班有錢佬可以根據數據買入大家都趨向買入既股票
呢種趨向形成就係分析所得
覺得騙局係因為散戶欠缺第一手資訊,做唔到先手買入
變成接火棒

阿木又中槍

有DD分別，百家樂你只係同機械同數學對賭（包括荷官)，股市你同人對賭

啱呀，地球所有野都係騙局，快啲離開地球啦

上網睇下歐美加拿大
呢d發達地區 有幾多人到依家都冇得用光纖

其實一種方法多人信就會有用
例如有個巫師預言某隻股票唔會跌穿$100。只要信眾夠多夠強，當股價接近$100就會有好多信眾買入，結果變成自我應驗預言，令股價真係唔會跌穿$100

歐美都起緊好多ftth啦...（fibre to the home)
唔係點睇netflix呀
2021年喇...

ATV都有好野. 劉青雲教你咩野叫股票.

你自己上youtube search啦
好多實測
佢主打光纖唔舖嘅地方
你自己睇下香港啦
到2021年都仲有好撚多村屋未有光纖
係大樓旁邊嘅唐樓都仲有好多冇

唔好計美加呢d咁撚疏嘅地方啦

呢d 係基本野， 識睇唔一定賺錢

但唔識睇一定比人當水魚

咩係c

曹仁超

咪就係講呢d

唔駛上youtube睇
smartone都有家用5g啦...百零蚊個月
村屋係有寬頻，你要比鄉黑勒索一筆咁解
呢間公司係有問investment bank借錢，生意做到好大，鄉x局成員開
satellite internet要去到咩阿拉斯加/北極圈打魚
一平方里得幾個人既地方先會用..

理論上有5g係人部電話都行到幾十mb/100mb
仲satellite...

即係咁，而家space x launch都仲有7-10%機會會爆炸
你覺得射d衛星上天既成本平d
定係陸地擺多幾碌telecom towers出5g...
Sosad

股票只不過係花式賭大細

股票永遠係咁，一隻間公司值１００蚊一股，機構投資人一早知，係５０蚊已經買到佢上１００蚊，然後賣到落８０蚊，就出消息話間野發展前景幾好，目標價１００蚊，你地散戶咪覺得好抵仆去接貨
小妹永遠技術分析優先，通常圖表bullish都係有隱藏原因，買左先會知

本身都用 toyota 既產量同銷售去睇....tsla 真係條毛..
但之後再睇多d 佢其他野 space x , 無人駕駛，starlink，地底隧道 是但一樣搞店已經係future owner 就好似batman bruce wayne 咁誇張

所以你係想買車既就買toyota
買未來就tsla

貼倉未？

又一個，已經答左

本身都用 toyota 既產量同銷售去睇....tsla 真係條毛..
但之後再睇多d 佢其他野 space x , 無人駕駛，starlink，超大地底隧道 是但一樣搞店已經係future owner 就好似batman bruce wayne 咁誇張

所以你係想買車既就買toyota
買未來就tsla

space x-》another company
Tunnel-》another company
starlink-》解釋左，唔重覆
無人駕駛-》唔排除會成功，不過好多對手，唔見得一定贏到waymo=google，加level 5 auto driving有排都唔會有

買股做大戶點心8成人輸。今次美股科技股災又輸你老母財演沒有告訴你。

又一條韭菜

點睇百度個無人駕駛？
我對百度始終無咩信心，之前柒咗咁多年，唔覺得佢會靠無人駕駛一鋪翻身

說好的2020robo taxi呢？

支共呃錢既手段黎姐

無研究過百度，但唔係好信有人會贏到Google
實際路面數據領先太多

講實際路面數據TSLA屌打啦

Starlink 係另一間公司，但有冇諗過有synergy? 今日先有消息話space X 計劃將starlink 用喺moving vehicle 上面，你估下TSLA 會唔會受惠？

Have faith

其實有唔同路向
一係fully autonomous driving anywhere in the world呢種係一般人理解既auto driving，簡單黎講任何公司短期內都做唔到
waymo呢種係brute force approach，同一個城市所有路行返一千萬次部車就會學識係呢個城市行
係交通無咁繁忙既二線城市係會做到
呢種先係現有技術實際做到既auto driving
唔係你多車on the road就有用
係你targeted係某一個地方不斷咁渣
waymo係某d城市已經出到robo taxi

岩要贏就要結合百家精粹

你部電話都有5g，渣車上網唔駛starlink
....

外國rural area唔係收得咁好的，semi 呢啲貨車用途比較大

LARGE TRUCKS

you know tesla is making semi right?

股票基本面嘅背後係人性，即使基本面幾靚都好，市場由熊轉牛對投資人嘅恐懼係會有一定嘅影響，所以基本面幾靚都會有跌到仆街嘅一日。只要我地選擇嘅股票有前景有實力就老閪都唔驚，一隻強勢又有韌性嘅股票係會陪伴我地呢啲散户好多熊市嘅日子，跌只會係一時，升係永遠。

你拎香港人口咁密嘅地方真係唔使同你太認真

我無話你錯 單純想講唔好將個scale過份放大

呢個世界有樣野叫urbanization，基本上所有地方所有年輕人都係會向城市搬，正如某強國北上廣深不斷澎漲，人同此心，有選擇邊個想係鄉下種菜

講真，你要講咁多野黎解釋starlink有咩用途，同係咩情況下有5g都要用佢，就已經反映左佢係得niche use case

Sosad

我係反駁緊上面話兩間分開嘅公司，提出其實有synergy ，你就話我過份放大。

13年開始留意港女，印象中有兩次彭博表示average pb跌到落1都係真底

其實好多人無咩sense，理解唔到一間公司如果要值800b係要有咩規模

拎另一隻連登愛股，tsm，佢整緊全世界5x%既chips，市值都係大概550b
..

Tsm唔係cylical股喎

實際上唔係
但之前既估值上當佢係
所以我廿幾蚊已經有

基本面係中線，令股價圍繞中線上下來回擺盪嘅係市場情緒

呢個真， GME 咩都冇 ， 以前唯一有得講沽空率高， 呢嫁都冇埋 ， 純粹冇嘢炒全部錢夾埋一隻度 ， 大家鬥接火棒

郭思治呢件蛋散害死唔少人

你講嘅野只要TSLA 賣得越多車，成功機會就越大

相反你自己都識講Waymo 嘅做法根本唔scalable

2021 仲講基本面

簡單d講Google既core competence就係ai
佢排到市值第三把第四把交椅係有原因

其實一開始佢就已經領先好多，同tsla賣幾多車無關係，industry talents係晒google

Autonomous driving本身就唔會係scalable，只可以逐段路deploy

咁基構建倉前佢地會睇
一間公司嘅基本面定係技術面

淨係 飛機, 船, 山區都已經好多用家
外國農業係好多 佢地點搬去城市?
有錢人住別墅 邊有光纖?
去行山露營點收5G呀
仲有軍事地區點5G 整個新兵種叫5G兵, 專門沖上去舖光纖?
視野放遠小小啦

同埋你好似搞錯左
光纖覆蓋唔到嘅地方唔會有5G

有starlink
放心啦

想解釋比佢姐
住係香港睇呢個世界

下..我專做developing countries infrastructure...

你有無搭過遊輪？一早就有satellite internet啦，唔係starlink
又，如果你搭過就知係有幾貴

所以點解係niche case，第多人比到幾千蚊個月上網？

即係我唔係話佢無用，純粹就係唔會好多人用

仲有
你可以計一計
金融客戶都係一大重點
2000公里以上嘅光纖
starlink成形後, 個優勢係仲大過海底光纖

上網一搵.
人地支那人仲睇得遠過你

你知唔知starlink 收幾錢先點會幾千

當風水佬9UP咪算

乜野幾千蚊
99$美金炸
仲平撚過好多美國農村地區 8mb上網呀

跌少少啲社工就出哂嚟
走你老母咩 SH

其實呢種諗法係幫唔理股市嘅打工仔長揸3年以上嘅保本方法，幫你頂通脹咁解
唔啱短中期炒股

自己睇下
唔好以為光纖又平又底啦
好多成本係因為大城市人口密集, 所以先分散到好平
海底光纖係錢, 挖路舖光纖又係錢
起4g5g座站又係錢

真 睇得多就知炒股唔啱我呢啲鍾意研究，慢活嘅人
乖乖搵基金啦

The average monthly internet bill is $65/month. Starlink is slated to cost $99/month.
The average American pays $1.13/Mbps per month for internet, while Starlink users would pay $0.96/Mbps per month.

好似唔係貴好多
有唔少吸引力，尤其係想喺偏遠地區搞IoT 嘅話速度好重要

？？？我無提過重唔重視呀
我意思係有啲賭徒以為自己睇緊基本面，但其實只係自欺欺人，純粹買完之後搵原因去justify自己

2021只睇媽咪麵

未必，揀岩股可以食哂所有升幅，有唔少業績穩建既龍頭股呢五六年都升左n倍，例如700，平保